買樓又話要合理價，裝修又話要合理價

但無人講得出咩係合理價

買方要平啲，賣方要貴啲就係合理價
所以講嚟都嘥氣

無論世事變改，總之所有樓價同裝修價都唔合理地高， 自己嘅人工就不合理地低，所有嘢永遠都不合理

咁都係無講點為之合理

咁咪直接講要平啲/貴啲，講咩合唔合理做乜

如果一個勞工 返足工 做足30年
都畀唔起 應該算唔合理
仲衰過狩獵採集時代

裝修 要求 標準 用料 手工 施工 環境 合約 大把變數

咁點解唔辭左份工去做裝修咪解決左個paradox

潛左水

連登仔買得起山頂個時就係合理價

咁買樓係咪辭左份工去做發展商？

如果發展商人工都係唔合理地高，點解唔可以

你話做就做咩

連登仔有咩做唔到

佢2手都係呢個價？

你話呢

咁個entry barrier 差咁遠, 你做發展商要好有錢先得, 咁你咪做左裝修工發左達先, 既然咁好搵, 一步步嚟唔好一步就想登天你連裝修工都唔去做係到complain 你份人工低又葡萄裝修好搵, 坐這山望那山, 一事無成呀

到自己做裝修 就變咗做"自己嘅人工就不合理地低"，未解決...

點解會咁

獨立屋坐底半億 合唔合理？